---
title: >-
    بخش ۲۵
---
# بخش ۲۵

<div class="n" id="bn1"><p>توانگری در عهد یکی از ظالمان بمرد. وزیر آن ظالم پسر وی را طلب کرد و پرسید که پدر تو چه گذاشته است؟ گفت: از مال و منال چنین و چنان و از وارثان، وزیر کبیر را ایده الله سبحانه و این فقیر حقیر را.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>وزیر بخندید و فرمود که میراث وی را به دو نیم کردند، نیمی را به وی گذاشت و نیمی را برای پادشاه برداشت.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ظلم پیشه وزیر نشناسد</p></div>
<div class="m2"><p>جز حق پادشاه مال یتیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عدل داند اگر برد به تمام</p></div>
<div class="m2"><p>فضل داند اگر کند به دو نیم</p></div></div>